<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>

<DatabaseContainer>
  <!--Root-->

  <!--Nyomok és következtetések-->
  <Clues>

    <Clue ID="1">
      <Title>Hiányzó doboz</Title>
      <Description>A polcról eltünt egy doboz. Vajon mi lehetett benne?</Description>
    </Clue>

    <Clue ID="2">
      <Title>Hiányzó papírok</Title>
      <Description>A felesége szerint, David Jackson a dobozban tárolta régi katonai leveleit.</Description>
    </Clue>
    <!--Ennek a két nyomnak a konlkúziója: Lopott katonai levelek-->

    <Clue ID="3">
      <Title>Monogrammos notesz hevert a földön</Title>
      <Description>Egy bőrkötésű notesz hevert a földön. A borítóján a J.M. monogram állt.</Description>
    </Clue>

    <Clue ID="4">
      <Title>J.M. monogram</Title>
      <Description>A noteszen lévő J.M. monogram John Miller nevének kezdőbetűi.</Description>
    </Clue>
    <!--Ennek a két nyomnak a konlkúziója: Notesz visszaszerzése-->

    <Clue ID="5">
      <Title>Ismeretlen lábnyom a helyszínen</Title>
      <Description>James csizmája pontosan beleillett a lábnyomba.</Description>
    </Clue>

    <Clue ID="6">
      <Title>Nincs kertész</Title>
      <Description>Mrs. Jackson tagadja, hogy lett volna kertészük.</Description>
    </Clue>
    <!--Ennek a két nyomnak a konlkúziója: Magyarázatlan jelenlét-->

    <Clue ID="7">
      <Title>Szerelmes levelek</Title>
      <Description>David Jackson felesége, Mrs. Jackson szerelmes leveleket írt egy bizonyos James-nek.</Description>
    </Clue>

    <Clue ID="8">
      <Title>Mrs. Jackson beismerése</Title>
      <Description>Mrs. Jackson beismerte, hogy viszonya van James Ryan-nel.</Description>
    </Clue>
    <!--Ennek a két nyomnak a konlkúziója: Reménytelen féltékenység-->
    <!--Ennek a két nyomnak a konlkúziója: Ártalmatlan flört-->

    <Clue ID="9">
      <Title>Dohányos tasak D.J. monogrammal</Title>
      <Description>A D.J. monogram lehet David Jackson de az is lehet, hogy valaki másé.</Description>
    </Clue>

    <Clue ID="10">
      <Title>David Jackson nem dohányzott</Title>
      <Description>David Jackson évekkel ezelőtt leszokott a dohányzásról. Lehet, hogy régről maradt meg a tasak, de az is lehet, hogy nem.</Description>
    </Clue>
    <!--Ennek a két nyomnak a konlkúziója: A Dohányos tasak bizonyítja a bűnösséget-->
    <!--Ennek a két nyomnak a konlkúziója: A Dohányos tasak nem bizonyítja a bűnösséget-->

    <Clue ID="11">
      <Title>Képzett lövész</Title>
      <Description>Egy ilyen fegyvert csak egy tapasztalt lövész tud ilyen pontossággal használni.</Description>
    </Clue>

    <Clue ID="12">
      <Title>Lövés okozta a halálát</Title>
      <Description>David Jackson halálát lőtt seb okozta.</Description>
    </Clue>
    <!--Ennek a két nyomnak a konlkúziója: Szerencsés lövés-->
    <!--Ennek a két nyomnak a konlkúziója: Képzettség szükséges-->

  </Clues>

  <Conclusions>

    <Conclusion ID="13">
      <Title>Lopott katonai levelek</Title>
      <Description>A dobozt valószínüleg a tartalma miatt lopták el. Kérdés, hogy kinek kellettek ezek a levelek?</Description>
    </Conclusion>

    <Conclusion ID="14">
      <Title>Notesz és a levelek visszaszerzése</Title>
      <Description>Miller a Noteszt és apja leveleit kereste. Ez igazolja, hogy mit kereshetett ott a helyszínen. De ha ő keresi akkor ellophatta?</Description>
    </Conclusion>

    <Conclusion ID="15">
      <Title>Magyarázatlan jelenlét</Title>
      <Description>Ryan cipője pontosan beleillett a lábnyomba ami az udvaron volt. Ez bizonyítja, hogy ott volt, de a Mrs. Jackson tagadja ezt.</Description>
    </Conclusion>

    <Conclusion ID="16">
      <Title>Reménytelen féltékenység</Title>
      <Description>Ryan szerelmes volt Mrs. Jacksonba, és a féltékenység kényszerítette ki belőle a bűnös tettet.</Description>
    </Conclusion>

    <Conclusion ID="17">
      <Title>Ártalmatlan flört</Title>
      <Description>Ryan és Mrs. Jackson között romantikus, ám ártalmatlan levelés zajlott. Ez nem adhatott okot neki gyilkosságra.</Description>
    </Conclusion>

    <Conclusion ID="18">
      <Title>A Dohányos tasak bizonyítja a bűnösséget</Title>
      <Description>Daniel Johnson ismerte David Jacksont, és állítása szerint elhagyta a dohányos tasakját. A helyszínen talált tasakon az ő monogramja állhatott.</Description>
    </Conclusion>

    <Conclusion ID="19">
      <Title>A Dohányos tasak bizonyítja a látogatást</Title>
      <Description>Johnson elismerte, hogy meglátogatta David Jacksont, de ez nem feltétlen jelenti azt, hogy meggyilkolta.</Description>
    </Conclusion>

    <Conclusion ID="20">
      <Title>Szerencsés lövés</Title>
      <Description>Megvan az esély arra, hogy az elkövető szerencsésen célzott és sütötte el a fegyvert, ezzel okozva az áldozat halálát.</Description>
    </Conclusion>

    <Conclusion ID="21">
      <Title>Képzettség szükséges</Title>
      <Description>Egy fegyver használatához, és a pontos célzáshoz katonai kiképzés szükséges. Az elkövető valószínűleg egy képzett lövész volt.</Description>
    </Conclusion>

  </Conclusions>

  <Motivations>

    <Motivation ID="22">
      <Title>Miller motivációja a gyilkosságra</Title>
      <Description>Millert rajta kaphatta David Jackson, hogy vissza akarja szerezni a leveleket és a noteszt. Ez lehett motiváció Millernek David Jackon megölésére.</Description>
    </Motivation>

    <Motivation ID="23">
      <Title>Miller ártatlan</Title>
      <Description>Miller a körülmények áldozata. Egyáltalán nem illik a képbe, sem fizikai sem pszichológiai szempontból.</Description>
    </Motivation>

    <Motivation ID="24">
      <Title>Ryan motivációja a gyilkosságra</Title>
      <Description>Ryan viszonya Mrs. Jacksonnal motivációt adott a gyilkosságra.</Description>
    </Motivation>

    <Motivation ID="25">
      <Title>Ryan ártatlan</Title>
      <Description>Ryan jelenléte a helyszínen egyértelműen a viszánya utal Mrs. Jacksonnal és, hogy esetleg kertészként dolgozott a háznál.</Description>
    </Motivation>

  </Motivations>

  <FinalDeductions>
    <!--Child_4-->

    <FinalDeduction ID="26">
      <Title>John Miller a bűnös</Title>
      <Description>John Miller ölte meg Daniel Jacksont, miközben rajta kapta, hogy visszaszerzi a papirokat.</Description>
    </FinalDeduction>

    <FinalDeduction ID="27">
      <Title>James Ryan a bűnös</Title>
      <Description>James Ryan reménytelen féltékenységből végzett Daniel Jacksonnal.</Description>
    </FinalDeduction>

    <FinalDeduction ID="28">
      <Title>Daniel Johnson a bűnös</Title>
      <Description>Daniel Johnson ölte meg David Jacksont. Ő egy volt katona, akit kiképeztek fegyverhasználatra, és a dohányos tasakját a helyszínen találták.</Description>
    </FinalDeduction>

  </FinalDeductions>



  <!--Kapcsolatok-->
  <CluePairs>
    <CluePair ID="1" input1ID="1" input2ID="2" output1ID="13"/>

    <CluePair ID="2" input1ID="3" input2ID="4" output1ID="14"/>

    <CluePair ID="3" input1ID="5" input2ID="6" output1ID="15"/>

    <CluePair ID="4" input1ID="7" input2ID="8" output1ID="16" output2ID="17"/>

    <CluePair ID="6" input1ID="9" input2ID="10" output1ID="18" output2ID="19"/>

    <CluePair ID="8" input1ID="11" input2ID="12" output1ID="20" output2ID="21"/>

  </CluePairs>

  <ConclusionPairs>
    <ConclusionPair ID="1" input1ID="13" input2ID="14" output1ID="22" output2ID="23"/>

    <!--Ezt nem kezeltük, választható motiváció, de nem különbözik az egyik input-->
    <ConclusionPair ID="3" input1ID="15" input2ID="16" output1ID="24"/>
    <ConclusionPair ID="4" input1ID="15" input2ID="17" output1ID="25"/>
  </ConclusionPairs>

  <FinalDeductionClueAndMotivationPairs>
    <ClueAndMotivationPair ID="1" inputConclusionId="20" inputMotivationId="22" output1ID="26"/>
    <ClueAndMotivationPair ID="2" inputConclusionId="20" inputMotivationId="24" output1ID="27"/>
  </FinalDeductionClueAndMotivationPairs>

  <FinalDeductionConclusionPairs>
    <FinalDeductionGuiltyPerson ID="3" input1ID="18" input2ID="21" output1ID="28"/>
  </FinalDeductionConclusionPairs>





  <!--Főmenü adatai-->
  <MainMenuData>
    <MainMenu>      
      <Image>MainMenuWallpaper</Image>
      <Title>DAVID JACKSON ESETE</Title>
      <Subtitle>SHERLOCK HOLMES: CRIMES &amp; PUNISHMENTS ALAPJÁN</Subtitle>
      <Description>
        Szajduk Szabolcs Tamás vagyok a PTE Műszaki és Informatikai Kar végzős hallgatója.

        Szakdolgozatom témája a Sherlock Holmes: Crimes &amp; Punishments játék következtető rendszerének leprogramozása volt.

        A program egy két dimenziós, szöveges alapú játék, melyben a játékosnak a megadott nyomok alapján el kell jutnia az ügy végére, és ki kell derítenie, hogy ki volt a gyilkos. A játék elején egy rövid leírást kap a felhasználó a történetről, ezután el is kezdődik a kaland.
        Fontos a nyomok megfelelő párosítása, és a megfelelő következtetés levonása. Egy igazi gyilkos van, de nem kizárt, hogy a játékos a nyomok alapján nem jól dönt, és ártatlan embert kiált ki bűnösnek.

        Jó szórakozást kívánok!
        Szajduk Szabolcs
      </Description>
      <Source>A kép forrása: Google képkereső</Source>
      <Developer>Szakdolgozat - Szajduk Szabolcs Tamás - T5W5GU - 2020</Developer>
    </MainMenu>
  </MainMenuData>


  <!--GameStoryScene adatai-->
  <GameStoryData>
    <GameStory>
      <Image>GameStory</Image>
      <Title>Gyilkosság történt!</Title>
      <Description>Egy volt katonatisztet, David Jacksont holtan találták saját birtokán. David Jackson 1910-ben született. A második világháború végén szerelt le a hadseregtől. 40 éves volt. Valószínűleg fegyverrel végeztek vele. Több gyanúsított is felmerül az eset kapcsán. Az ügy megoldásában Sherlock Holmes segíti a rendőrség munkáját.</Description>
      <Source>A kép forrása: Google képkereső</Source>
    </GameStory>
  </GameStoryData>

  
  <!--MainScene adatai-->
  <MainSceneData>
    
    <InterView>
      <Image>DJ1</Image>
      <NameText>DAVID JACKSON</NameText>
      <InterViewText>Az áldozat. David Jackson egy második világháborús veterán katona volt. Holtan találták meg a háza melletti kis félreeső kabinban. A rendőrség véleménye szerint lőtt bemeneti sebe van. Az áldozatra felöltözve, utcai öltözetben találtak rá, ezért valószínűsíthető, hogy vendége volt és ismerte a tettest. A gyilkos fegyver valószínűleg egy katonai lőfegyver volt, aminek a használatához képzettség kell, vagy nagy szerencse. Kérdés, hogy kinek volt indítéka rá, hogy végezzen vele.</InterViewText>
    </InterView>
    
    <InterView>
      <Image>MRSJ</Image>
      <NameText>MRS. JACKSON</NameText>
      <InterViewText>Mrs. Jackson az áldozat felesége. Kezén egy katolikus rózsafüzért visel, mellette az asztalon egy napló van, borítóján egy madárral.  Mellette egy kertészkesztyű hever, emellett pedig egy madáretető áll. Az udvar szépen rendezett és gondozott, de Mrs. Jackson állítása szerint férjével ketten dolgoztak rajta, nem volt kertészük. Elmondása szerint férje hajnali kettő körül nagyot kiáltott és egy puffanást hallott. Véleménye szerint férje sokszor kiabált amikor részeg volt és úgy gondolta az éjszaka is ez történhetett. Reggel holtan talált rá a kabinban. Elmondása szerint nem gyakran fogadtak vendégeket.</InterViewText>
    </InterView>
    
    <InterView>
      <Image>JM</Image>
      <NameText>JOHN MILLER</NameText>
      <InterViewText>Millert a helyszínen kapták el másnap éjszaka. Fiatal fiú, aki egy kopott sapkát visel, vékony testalkattal rendelkezik és egy drága anyagból készült foltozott kabátot visel. A kabát ujjai rövidek, nem az ő mérete. A kezén sebhelyek vannak. volt nála egy zsebkendő, amin a J.M. monogram állt. A helyszínen talált noteszon pontosan ez a monogram állt. A noteszben rövidítések álltak, amiről Miller azt mondta, hogy a rövidítések elmagyarázása tovább rontana a helyzeten. Egy gyűrű is volt a zsebében, amelyen a "Dawsontól a barátomnak és társamnak" felirat állt. Egy újságcikk azt írja, hogy a Dawson és Miller szövetkezet csődbe ment Miller apjának eltűnése után. Elmondta, hogy apja eltűnt amikor hajóútra készült Norvégia felé. Miller állítása szerint apja leveleit kereste a helyszínen.</InterViewText>
    </InterView>
    
    <InterView>
      <Image>JR</Image>
      <NameText>JAMES RYAN</NameText>
      <InterViewText>Ryan nem igazán akar válaszolni a kérdésekre. Arcán egy régi sebhely van, zsebében egy zsebkendő, madaras címerrel díszítve. Nadrágján sár és növényi nyomok láthatóak. Kezei egyértelműen fizikai munkára, talán kerti munkára utalnak. A kérdésre, hogy mit keresett a helyszínen azt felelte, hogy egy szerszámos dobozért ment vissza. A nyomok között hevert egy levél, amiből ezt a szöveget lehetett kiolvasni: "Úgy tettem, ahogy kérted, és jól elrejtettem őket ... de kérem, hogy gondolja át". A ládában további levelek voltak az alábbi címzéssel és tartalommal: "James kedvesem, mindig olyan jó voltál velem. Nem tudom leírni ezeket az érzéseket, de feltételezem, hogy bűnösek, és semmi jó nem származhat belőlük. Félek, hogy mi történhet. Attól tartok, hogy ellene megyek Istennek. Köszönöm neked...". Mrs. Jackson tagadja, hogy ismerné James Ryant. </InterViewText>
    </InterView>
    
    <InterView>
      <Image>DJ2</Image>
      <NameText>DANIEL JOHNSON</NameText>
      <InterViewText>David Jackson volt katonatársa. Watson kutatása után egy kocsmában találtunk rá. Ráesett a választás, mert a noteszben lévő monogram alapján ő volt az egyetlen, akinek D.J. volt a monogramja. Arany fülbevalót és olcsó ruhákat viselt. Erős kezei vannak és katonákra jellemző tetoválást viselt. Elmodása szerint mesterlövész volt, ez egyértelműen képzett fegyverhasználatra utal. Mesélt az áldozatról, hogy mindenki félt tőle, mert egyszer látták, ahogy lelő egy szerencsétlen hajótörött embert, aki partra sodródott ott, ahol éppen állomásoztak. Ez az ember az elmesélése alapján John Miller apja volt. David Jackson tagadta a történteket. Cigarettát kértem tőle, de azt mondta, hogy pár nappal ezelőtt elhagyta a dohányos tasakját mert sehol sem találja.</InterViewText>
    </InterView>
      
    <SherlockQuote>
      <SherlockQuoteDescription>Maga a hallgatás mestere, Watson, ezért olyan izgalmas magával beszélgetni.</SherlockQuoteDescription>
    </SherlockQuote>

    <SherlockQuote>
      <SherlockQuoteDescription>Mily szörnyű a bölcsesség, ha nem lehet hasznára a bölcsnek!</SherlockQuoteDescription>
    </SherlockQuote>

    <SherlockQuote>
      <SherlockQuoteDescription>Szarvashiba elméletet alkotni adatok nélkül. Ugyanis akkor a tényeket igazítjuk a teóriákhoz, nem pedig a teóriát a tényekhez.</SherlockQuoteDescription>
    </SherlockQuote>

    <SherlockQuote>
      <SherlockQuoteDescription>A részletek fontosságát nem lehet eltúlozni!</SherlockQuoteDescription>
    </SherlockQuote>

    <SherlockQuote>
      <SherlockQuoteDescription>A vaknál is vakabb az, aki nem lát a szemétől.</SherlockQuoteDescription>
    </SherlockQuote>

    <SherlockQuote>
      <SherlockQuoteDescription>A szerelmünknek nem tudunk parancsolni, de a cselekedeteinknek igen.</SherlockQuoteDescription>
    </SherlockQuote>

    <SherlockQuote>
      <SherlockQuoteDescription>Teljesen fölösleges megtiltani valamit egy nőnek, mert úgyis az lesz, amit ő akar.</SherlockQuoteDescription>
    </SherlockQuote>

    <SherlockQuote>
      <SherlockQuoteDescription>Ha a lehetetlent kizártuk, ami marad, az az igazság, akármilyen valószínűtlen legyen is.</SherlockQuoteDescription>
    </SherlockQuote>

  </MainSceneData>

  <!--InterViewScene adatai-->
  <InteViewSceneData>
    <Data>
      <Source>A kép forrása: Google képkereső</Source>
    </Data>
  </InteViewSceneData>
  
  <!--DefeatScene adatai-->
  <DefeatSceneData>
    <DefeatScene>
      <Title>VESZTETTÉL!</Title>
      <Description>ROSSZ EMBERT KAPTÁL EL, A GYILKOS SZABADLÁBON MARADT!</Description>
      <Source>A kép forrása: Google képkereső</Source>
    </DefeatScene>
  </DefeatSceneData>


  <!--TimeOutScene adatai-->
  <TimeOutSceneData>
    <TimeOutScene>
      <Title>VESZTETTÉL!</Title>
      <Description>LEJÁRT AZ IDŐ! A GYILKOS MEGSZÖKÖTT!</Description>
      <Source>A kép forrása: Google képkereső</Source>
    </TimeOutScene>
  </TimeOutSceneData>


  <!--WinScene adatai-->
  <WinSceneData>
    <WinScene>
      <Title>GYŐZTÉL!!</Title>
      <Description>GRATULÁLOK! ELKAPTAD A GYILKOST!</Description>
      <Source>A kép forrása: Google képkereső</Source>
    </WinScene>
  </WinSceneData>

</DatabaseContainer>
<!--Root end-->